%%% Copyright (C) 2020 Julie Gendron, Simon Paquette et Jean-Nicolas Pépin
%%%
%%% Information de contact : latex.multidoc@gmail.com
%%%
%%% Il est permis de partager (copier, distribuer ou communiquer) ou adapter 
%%% (remixer, transformer et crer à partir) ce logiciel sous les termes de 
%%% la licence Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International 
%%% (CC BY-NC-SA 4.0) sous les conditions d'attribution, de ne pas en faire une
%%% utilisation commerciale et de partager dans les mêmes conditions.
%%%
%%% Le logiciel est fourni "tel quel", sans aucune garantie, qu'elle soit 
%%% explicite ou implicite, incluant, mais sans s'y limiter, les garanties 
%%% implicites de qualité marchande et de convenance à une fin particulière.

\documentclass[12pt]{standalone}

\usepackage{tikz}        
\usepackage{pgfplots}         
\pgfplotsset{compat=newest}
\usepgfplotslibrary{fillbetween}
%\usetikzlibrary{patterns,3d,quotes,angles,calc}
%\usetikzlibrary{arrows}

\tikzset{%
  /pgf/number format/.cd,
  fixed,
  precision=2,  
  /pgf/number format/use comma,
  /pgf/number format/1000 sep={ }
  }

%%\definecolor{darkgreen}{rgb}{0.125,0.5,0.169}  

\newcommand{\minX}[0]{-8} 
\newcommand{\maxX}[0]{8}
\newcommand{\minY}[0]{-8}
\newcommand{\maxY}[0]{8}

\begin{document}
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}
[
    %%%grid=major,
    axis lines=middle,
    inner axis line style={->},
    xlabel={$x$},
    xlabel style={at={(ticklabel* cs:1)}, anchor=west},
    ylabel={$f(x)$},
    ylabel style={at={(ticklabel* cs:1)}, anchor=south},
    restrict y to domain=-12:12,
    ymin=\minY - 0.2,
    ymax=\maxY + 0.2,
    xmin=\minX - 0.2,
    xmax=\maxX + 0.2,
    axis line style={thick},
    height=6.5cm,
    width=10cm
]

\addplot [very thick, smooth, draw=blue, domain=-8.2:-0.05, samples=150] {1/(x+0.05)-0.3};
\addplot [very thick, smooth, draw=blue, domain=.050:8.2, samples=200] {1/(x-0.05)+0.3};


%%% asymptote
\addplot [very thick, dashed, draw=red] 
coordinates {
		(-10,0)
		(-2,0)
};


%%% asymptote
\addplot [very thick, dashed, draw=red] 
coordinates {
		(2,0)
		(10,0)
};

%%% asymptote
\addplot [very thick, dashed, draw=red] 
coordinates {
		(0,8)
		(0,1)
};


%%% asymptote
\addplot [very thick, dashed, draw=red] 
coordinates {
		(0,-1)
		(0,-8)
};

\end{axis}
\end{tikzpicture}
\end{document}